var, let, const.
var - переменная, которая устанавливается для всего скриптаб для всего цикла,
она одна ее нельзя перназначить в течении скрипа или выполнения функции (внутри функции).
Использовалась в более ранних версиях.
let - переменная, которая может изменяться в течении скрипта (ее можно 
переприсваивать, то есть давать другое значание для функции и т.п.). У данную
переменной оласть видимости блок. А переменная var видна везде в функции.
let при необходимости может быть разной в блоке и функции, то есть она
видна там где объявленна и не где более в отличии от  var. Также let появляется
только после объявления.
const - следует использовать, когда есть полная уверенность, что не будет 
необходимости менять значение переменной. это показывает людям, которые имеют 
доступ к оду, что мы хотели ввести именно переменную, которую не нужно изменять.
в остальном она идентична переменной let.
Почему использовать var дурной тон.
Во первых она устарела.
Во вторых переменные, область видимости которых выходит за пределы той,
которая им необходима, обычно представляют собой проблему для совмещения,
когда несколько разработчиков.
Переменная var задана в любом случае и при не написаннии ееона все равно 
иницианилизирована и имеет значение indefined. В результате, если в 
подобном коде что-то пойдёт не так, нельзя будет понять, что именно является
источником ошибки — использование неинициализированной переменной или 
использование переменной до её объявления.